一夜白頭？64歲吳克儉稱不留任將退休：會每月睇返30本書

一夜白頭？吳克儉稱不留任將退休：會每月睇返30本書

2017-02-26 10:07:20 HKT

【新增影片】
教育局長吳克儉周日出席電台節目時指，財政預算案在教育方面經常開支預算達786億元，佔政府經常性開支約兩成一。他說有關開支比例比去年略低，亦是回歸後新低，乃源於於政府要平衡不同範疇的需要如加強投放資源在醫療，應付人口老化。他指學生人口佔整體兩成，認為現時投放資源比例適當。

他又指今年施政報告及財政預算案在教育方面有不少投入，如今年開始實施的免費幼稚園教育、大專方面增加指定專業/界別課程資助計劃至3000個學位，以資助學生修讀自資課程。

就TSA爭議，吳克儉指是2000年後的產物，原意以學校為單位，惟個別執行者有偏頗，當下已即時檢討，他相信學校之間有壓力互相比拼。他又指局方下周將會公佈全新的課程指引，籲大家「拭目以待」。

他又再否認自己當年「強推」國民教育，解釋國教在他上任前已推行，當時可能涉及選舉或其他因素，所以變為「熱薯仔」。他強調國教需要維持，所以當時只擱置課程指引。

臨近特首換屆，64歲的吳克儉似乎多了許多白髮，與以往相比儼如「一夜白頭」。被問到會否留任，以往均未有正面回應的吳克儉今日轉口風，笑言自己滿頭白髮，故在6月底完成5年任期後，應該會退休，又稱希望「每個月睇返30本書」和抽時間陪家人。

吳克儉目前薪酬近29.8萬元，立法會早前通過下屆政府問責官員加薪，下任教育局局長薪酬將上升12.4%，至33.5萬元。
<蘋果>

好多人六十幾歲都滿頭白髮

每日游10000米

退左休去陪下老婆同呀媽啦

薯片1951年出世比你老
都未言退休
仲出來選特首

無係你退休，而係邊有 on9 仲會用你？

毎日起身睇書->訓覺

明明係負資產比人掃走

落去陪你老婆老母啦,佢地等你開枱呀

呢啲人渣退休都要清算

現任至廢高官

唔可以

其要趁呢段時間睇多啲同天堂有關既書
因為佢去唔倒